反修例宣傳相有毒？疑AirDrop收相即死機

iPhone用戶用AirDrop亂收相，當心中招！有數名讀者向東網透露，乘搭港鐵時懷疑從AirDrop收到數張關於「反對修訂逃犯條例」的宣傳相片後，電話立刻「死機」，呼籲市民小心中招。

有讀者向東網聲稱，昨日(19日)乘搭港鐵期間，收到一名不知名人士透過AirDrop傳來，內容為「抗爭者致香港市民道歉聲明」的照片，讀者不虞有詐接收照片後，電話即告中毒，擔心電話內的個人資料，包括信用卡資料等會被盜用。東網正向港鐵及警方查詢。

笑死

等apple回應

百分報驚到咁

抹黑？

東方日報做咩裝個「走遍美國」app?

笑死我啦

你估an 機咩
Airdrop 係咩 記者知唔知嫁

留名Apple 回應

關港鐵咩事？

airdrop有安全問題？
apple點撚樣做野，係咪同毒果有關係

作都作好啲啦
不過睇得東方都係盲毛
都應該呃到好多人嘅

想屈落我地到等啲老野唔接收資訊？
狗黎？咁都屈到

呢個指控百份知唔知好撚嚴重

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1. 禮賓府正確的出入口和閘門總數(己達成)
2. 禮賓府旁舊樓梯及非行車小徑等Google Map無法標示之通道(己達成)
3. 急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
4. 立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)
5. 由蘭桂坊或香港動植物公園前往的最佳路線(己達成)

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

問下apple 先

班廢老都係會信

唔好笑
廢老真係信

真係要APPLE出黎回應下

apple 畀人抹黑

有邊個會係ios 裝防毒

已經唔係抹黑反送中
直頭抹黑apple 保安性

要推上Reddit
等全世界知airdrop會中毒

推

啲廢老真係信喎會

哇原來Apple的AirDrop有咁大的漏洞，等我即刻放哂啲Apple股票先。
如果係東方日報作新聞，老屈AirDrop有漏洞，Apple係咪可以採取法律行動？

On9

東方以為呢間APPLE 會等同果間APPLE 咁任你屈？

點解唔向Apple查詢呀？

個記者知唔知呢篇新聞/作文唔係抹黑緊抗爭者
而係抹黑蘋果嘅安全性

弱智都有錢出部iphone

好撚期待Apple出聲

抹黑了

笑左，連Apple都可以大和解了

推到Apple回應

推比apple 搞東方

佢係咪以為iphone係黎智英⋯⋯

IOS呀 你估an狗d野任root

推到Apple出黎回應ios有漏洞

Apple

關港鐵咩事

推到Apple出黎回應

搵人拎東方份報導質問apple，質疑佢保安問題，並話會考慮以此報章指控作理據控告apple

利申：an 撚

根本就係想嚇人熄 AirDrop 唔再收文宣, 問題係用得 iPhone 既鳩會咁撚蠢咩

東方係親中報，apple係美國公司
自己諗啦
咪跟車太貼

G持

弱智

airdrop 可以搞到部機中毒真係第一次聽

推到apple回應

抹黑apple
東方加埋成個特區庫房都唔夠同apple 打官司

Push

希望AAPL採取法律行動追究東方

搵人send俾apple啦

Om9

推到Apple出聲明

我已經寫好咗封英文email準備send去Apple。
但係唔知道send去邊個email address，有冇人可以幫手搵？

華為機最好 電子磚頭 咩相都唔會收到

問下TIM仔有咩回應

笑死關地鐵咩事不如問馬會呀

推~~今次用iphone 既巴打加油

an apple 大和解！

有冇人問Apple PR

下 乜iphone都咁唔安全架
我唔用iphone啦 用返華為算 華為佢話冇安全問題

疑AirDrop收相即死機

有讀者向東網聲稱

帶晒頭盔喎, 不過都要推 咁多野唔玩, 玩APPLE

Airdrop 播毒，要搵apple解釋啦，支持白粉報聲討apple

仲reddit!?而家apple有大bug呀，發現咗！快d直接send俾apple official啦，仲要連埋編報道，

讀者 = 東方日報記者

等收apple律師信啦

好多野搞，唔推到apple出公開聲明唔得

記者仆街了
好搞唔搞搞apple

真係要推到apple親自回應呢個重大漏洞

果粉呢? 唔係忍呀

係咪唔可以再買iphone喇咁易死機，要apple回應下

唔可以用正常人思維諗

tcook@apple.com

聽講會睇

Send埋俾蘋果日報 睇下佢地跟唔跟

唔敢用IPHONE了, 要用華為了

嘩 強烈要求apple解釋

大家唔好鬆懈，真係有人信

嘩好仆街

唔識嘅一定信到十足十

所以真係要反映俾APPLE知

好不安喎 airdrop咁大漏洞會中毒
點繼續用iphone啊 轉會好過

直接搵apple了

send咗
一嚟就玩到Tim Cook咁大

真係冇腦

等睇apple回覆

屌上Apple fb 問同轉貼喇... 家陣好擔心喎 Apple 品質咁差

有冇巴打可以backup整個頁面？
驚東方轉頭淆底delete咗嗰頁

抹黑運動開始加速

一齊Inbox Apple

留名等睇apple 告到百份日日登頭版

震驚全球！香港傳媒踢爆 手機病毒可偽裝成圖片 經Airdrop傳播！蘋果仍不敢回應！

咁大獲，真係會影響apple stock price

要求gay cook出嚟回應事件

真係要send俾全世界問

擺apple上枱咪撚on9喇
擺apple daily 就話冇人理你姐
真係要玩俾人告到你破產都得
支那弱智真係冇得頂

Virus sent via AirDrop, IOS security threat !?

咁大獲，要post埋上facebook啦

嘩 咁睇法IOS原來好有問題喎
咁大個漏洞都有

留名睇APPLE 追究

認真要引白粉報黎send投訴信畀蘋果
依家係誹謗黎

仲買唔買iphone好

搵人送上reddit

支持APPLE告報警佬亂作野!

等Apple回應左 出埋bug fix先

要放係reddit警告用家

大家一齊send email問下tim cook啦
話Airdrop收相會中毒係對Apple好大指控嚟㗎
tcook@apple.com

比apple告，佢地有無錢賠

Push
Send 去俾apple

笑死
好搞唔搞搞apple

Hong Kong reports virus sent via AirDrop, possible IOS security threat !?

直接寫信給 Ceo Tim Cook tcook@apple.com！重點是信件不會石沈大海，而是會有專人負責回信。非常偶爾的機率，甚至也可以得到 Tim Cook 本人親自回信呢。

就跟蘋果教主賈伯斯一樣，Tim Cook 也將自己的 email 公開，開放大眾寫信給他。因此，許多果粉就將此信箱當作「告御狀」專用的超級客服信箱。舉凡屁大的小事，到建議蘋果發展方向都有。

抹黑反送中

ios會中毒咩？一於推到apple回應

呢個問題先係重點
要針對番廢老廢中MK港女去解決問題
呢堆人最易亂信
佢地往往唔係base on fact
佢地只會base on friend

Possible security threat

想用呢招去破廢老圖行動

Apple一直標榜系統security同privacy
白粉報唔係以為可以無證無據隨口UP嘛

本來打算去買部iphone同ipad

見到呢篇新聞之後好驚apple安全性 唔敢買了

send email去美國apple問下發生咩事先

重點係d人唔會跟進曬成單野到最後
只要腦入面見過一次標題就記成世
ed先係媒體麻煩既位

睇完篇新聞嚇到我即刻掉左部apple換左部華為

本身諗住換機 出埋新聞話有問題真係要再考慮一下

back up埋條新聞先

Reddit 仲未有post ?

仲要出埋機構負責人個名。
最好提醒埋全世界

本身諗住換apple機享受airdrop功能
睇到呢單新聞好驚，決定唔換了

燒埋落apple度，等睇最後搞到android apple大和解

所以要推到蘋果告佢地, 要登頭版道歉

Hong Kong ON . CC reports virus sent via AirDrop, possible IOS security threat !?

睇到佢話要問港鐵笑到停唔撚到

求email draft，一齊問Tim Apple

死啦原來apple咁唔安全

幫手封鎖消息，費事自由行將遊行來龍去脈帶去大陸，免得大陸人有樣學樣？

投訴apple呀

On9燒埋apple

低唔低級啲啊，要apple告佢先得喇

tcook@apple.com
Dear Tim,

According to a report from the most popular newspaper "Oriental Daily", it's claiming that they've discovered a security breach that virus could be sent via AirDrop. The readers are now so scared of the threat and being told not the use the AirDrop feature to receive photos. As Apple is promising for the security of the iOS, can you urge the engineer to investigate the case ASAP and tell us whether it is still safe to use the AirDrop feature?

Link to the report:

Best Regards,

有錯請指正

東方散布不實消息重挫蘋果股價？！

洗唔洗加埋創辦人?
個朵咁長有D難譯

直接sd email投訴Apple保安有問題啦

以後唔買APPLE

好驚 本來想買新iphone 依家即刻唔係

原來apple咁唔安全，唔買了

留名

話比apple知 叫佢告百分

好驚 本來想買新iphone 依家即刻唔買

MacRumours快啲出post震驚全球果迷

而家個阿頭得啦，等佢揚威海外

iPhone 📲 係唔會中毒
不及國產的好，有後門。

記得backup, 可能好快就delete 段新聞

東網係咁抹黑
琴日就話人聽聖詩聽到崩潰
今日就話收airdrop就死機

好人好者驚咩資料被偷

show張相就係有毒證據

等睇用wechat死機長輩圖

投訴 投訴

華為你訓醒覺自己死左機TIM啦

底已留

抹黑蘋果

要send埋去外國科技網站, blogger, youtuber
等apple一定要回應呢個重大保安漏洞

有冇簡略英文簡介篇新聞

即刻將呢個記者寫嘅呢篇報導forward比Apple跟進吓先

Send啦

跟！

哇 原來apple啲電話咁唔安全

痴線架咩 叫啲朋友一齊轉會

枉Apple仲一直標榜安全

好擔心信用卡資料外流

考慮唔用Apple products了

收相點死機

但你係寫英文嫁可？

唔知 等Appke回應

唔打Hong Kong鬼知你邊度popular

IOS 用airdrpo會中毒

個記者應該要拎去打靶

東方就算撚數啦，仆街到震

Send咗啦，唔通等你哋咩

btw, updated:
tcook@apple.com
Dear Tim,

According to a report from the most popular newspaper "Oriental Daily", it's claiming that they've discovered a security breach that virus could be sent via AirDrop. The readers are now so scared of the threat and being told not to use the AirDrop feature to receive photos. As Apple is promising for the security of the iOS, can you urge the engineers to investigate the case ASAP and tell us whether it is still safe to use the AirDrop feature? Especially Oriental Daily and its news website is being the most popular media in Hong Kong, fear of Apple products has been spread out due to the report.

Link to the report:

Best Regards,

Possible AppleIOS AirDrop security threat reported by Hong Kong

可唔可以反映比us apple 聽 好airdrop 會中毒 唔敢再買iphone 了

同apple反映下

會唔會張圖個alpha 值有毒 利申唔識

補圖會唔會好啲
萬一佢del都有證據

大家都要係fb轉貼單新聞係apple page,表示下大家既擔心呀

作野嗰個無腦連個編輯都無架咩

唔係搵Apple求證已經知佢地咩水平

唔做fact check 出新聞 推到百份俾蘋果出律師信

笑撚死 新聞仲流撚過連登

可以send埋比
product-security@apple.com

有數名讀者向東網透露
咁已經甩身

逼佢再澄清都好

百份報導失實既指控令Apple有損失
佢點都甩唔到身

腦魔Lomoji製作人 - 歪洛：唔會再返去LIHKG

歡迎回家

透露一定要報？
報完唔洗負責任？
你覺得富可敵國嘅apple大啲定on9cc大啲

應該都係用開華為嗰啲廢老

上東網睇airdrop死機新聞可能會死機，小心啲

後面個殘體apps 來，睇路

多數寫既係一心想抹黑反修例但科技盲既廢中

東方咁有公信力既報紙，好多香港人睇完呢單野都人心惶惶，對Apple產品完全失去信心

你send俾tim cork有用咩?人地一日萬幾個email, 睇唔睇到都唔知

放埋上知名網站

向港鐵同黑警查詢

between, 巴打用字有d溫和，應該用d "fatal", "catastrophic failure"之類既字眼

咁驚咪即係有用咯

Pish

蘋果日報係時候做嘢 同行岀事要關心下

蘋果股價實大跌

方向報

呢刻唔洗太執著用字，總之一人一封一齊去投訴Apple，愈多人send愈代表到呢單報導引起到公眾憂慮

有冇巴絲可以解釋下airdrop原理係咩，安全性有幾高

利申真心求教

推到apple回應

我透露林鄭喺富士做141添啊

封野應該投訴apple定東網易受理d

其實全世界報紙都話有人講就得,唔駛自己去求證?

已經用 Web Archive 記錄低證據。

直接send俾Tim Cook

玩apple安全性同係Disney面前侵權一樣冇好下場

又要反屈佢地轉頭 對廢老唔洗證據 屈返對家d有毒就得

IOS收張相點中毒啊屌你老母

輕輕一推

重要係耶撚

撐華為 愛國 用中國貨 屌

IPHONE垃鳩圾 咪撚用Apple啦

Sent from my IPhone

等睇apple 覆

隊律師團隊除時支岀大過東方收入

佔領個期佢地話有藍絲被人打到殘廢都冇相，又話好多國際品牌想向戴耀廷索賠
佢地讀者係藍絲，佢地講咩藍絲就信哂完全唔會查

用華為就無呢個問題啦

翻譯左篇故仔腥去蘋果cs 度問啦不如

仲諗住換iphone
睇到呢單新聞都係唔換喇
買華為機

之前收到過，我部機依家會唔會有毒㗎

如果問過Apple, Apple無回應, 照出報導加句Apple未有回應都仲講得過去
問都唔問就照出, Apple絕對可以話惡意中傷, 對品牌同產品銷售有嚴重影響
做記者無理由咁樣都唔知, 仲走去問地鐵同警方

屌 擺明抹黑啦
有無文宣組整返啲圖還拖

英文U唔知啱唔啱

手上若果持有apple股票，萬一有損失記得搵返相關人士追討。

白粉報真係

大把中坑信

中坑重係覺得Payme唔安全 但用Alipay

點report俾Apple

等睇Apple 告尻佢

搵人寫email比apple ，蘋果個法律部門可以告到白粉報執粒

笑話一則

分明

唔求證就登 仲要撩鬼佬

twitter tag Apple

apple 好垃圾

吹得就吹
iphone 收幅圖可以中咩毒？

因…報，求高手翻譯

android 都唔會 bluetooth 傳野中毒

用Linux

推到日賣百份報收皮

「走遍美國],外國勢力白粉

即係用iphone好危險?

點解唔向apple查詢

記者點會唔知，但廢老會信

根本就係毁謗！詆毁Apple！

手殘負皮左 自膠

600定800

推
有冇得咁樣收佢皮？

有用，佢有個department 專門處理tcook個email

利申send過email去，隔一日就覆咗

我懷疑呢個app係走資美國不是走遍美國

我依家好擔心部機被人hack咗.
部機依家神神哋, 點算??

毒唔毒過毒品?

呢招好絕，啲廢老真係會信，快啲叫apple澄清

APPLE中毒

apple用家係時候集體向apple查詢

要做的事好簡單 6月21 出咗去先

Send比apple箱

得罪蘋果實捉到你

點解ios咁垃圾周圍播毒? 好彩我用an機

推到apple回應未

唔好係度推 sd信炸apple 全部source 番東方日報

屌你東方
一定成班廢中信呢啲嘢

推到apple 回應

原來iPhone咁危險 好彩一直都冇用

驚到咁

逼佢頭版道歉

You are fake news.gif

咁搞法Apple第三季業績會唔會跌到仆街
屌我d Apple股票點算

玩大佢

本身係果粉。但如果apple咁唔安全，而家要考慮用三叔。

Apple 原來咁化學
以後唔會用了

篇文改咗，有人戴緊頭盔喇，改為三番四次提人改airdrop settings

iPhone用戶用AirDrop亂收相，當心中招！有數名讀者向東網透露，乘搭港鐵時懷疑從AirDrop收到數張關於「反對修訂逃犯條例」的宣傳相片後，電話立刻「死機」，呼籲市民小心中招。

有讀者向東網聲稱，昨日(19日)乘搭港鐵期間，收到一名不知名人士透過AirDrop傳來，內容為「抗爭者致香港市民道歉聲明」的照片，讀者接收照片後，電話懷疑中毒，令他擔心電話內的個人資料，包括信用卡資料會被盜用。至於港鐵有否接獲相關投訴，港鐵僅表示AirDrop並非其提供的服務。

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，一般人於正常情況下只能透過Airdrop接收相片及影片，未涉及任何Installation(安裝)的步驟，因此較少機會出現中毒「死機」的情況。方又指，若想避免陌生人透過Airdrop傳送相片等資料，可關閉Airdrop功能或只讓電話簿聯絡人傳送資料。

資訊科技界立法會議員莫乃光則稱，需要更多資料才能作判斷，指iPhone一般會有保安軟件為資料過濾病毒。他又指，暫未聽聞有人因此中毒，不過安全起見，建議市民有需要時才開啟Airdrop功能。

東網正就事件向蘋果公司及向警方查證。根據蘋果公司指引，當有人使用AirDrop分享內容時，用家會收到包含內容預覽的提示訊息，並可選擇「接受」或「拒絕」。用家亦可指明誰能透過 AirDrop 傳送內容，方法是前往「設定」>「一般」>「AirDrop」，之後可選擇「關閉接收」、「只限通訊錄聯絡人」或「所有人」。

關港鐵咩事
仲要搞蘋果
條友真係唔識架喎

記者你好
即刻改左篇文同問返蘋果

個記者而家應該谷住谷住
柒撚左又唔知點兜好

[621]人數與行動的關係

621要人啊！！

記者Mon住連登阿 快D一齊恥笑佢

一早cap咗啦 改

白粉報：毒果害我

iPhone用戶用AirDrop亂收相，當心中招！有數名讀者向東網透露，乘搭港鐵時懷疑從AirDrop收到數張關於「反對修訂逃犯條例」的宣傳相片後，電話立刻「死機」，呼籲市民小心中招。

有讀者向東網聲稱，昨日(19日)乘搭港鐵期間，收到一名不知名人士透過AirDrop傳來，內容為「抗爭者致香港市民道歉聲明」的照片，讀者不虞有詐接收照片後，電話即告中毒，擔心電話內的個人資料，包括信用卡資料等會被盜用。東網正向港鐵及警方查詢。

Backup

Send 咗

東方平時惡過狗，今次仲唔奶嘢？
誰大誰惡誰正確

嘩，咁危險

有無人可以轉發比apple

我已經叫左成家轉左電話 咁危險唔撚敢用蘋果啦
白粉報多謝你呀

Thank you

擒賊先擒王嘛

香港是否得救，是否被林鄭秋後算帳，靠白宮聯署及G20請願。
白宮聯署是打響頭炮，簽名數字不要低得難看啊！

=====================================================
兄弟爬山， 各位修行

本來想iphone,都係唔好,一陣冇啦啦中毒咪仆街

仆街啦iOS有安全漏洞 今次仲唔仆街！！

集體email apple 要求回應！

要求蘋果作出道歉聲明

一陣apple唔比你上架就好笑

百分布記者係咪好嬲嬲豬

到時會唔會變咗因……的蘋果公司

白癡報紙

推到 apple 回應

好驚呀 我有收到d airdrop 係咪會中毒 點算?? 係咪可以去蘋果投訴 要佢地退機

抹黑都醒少少啦
推到apple回應

係咪應該打去apple 投訴

搵人打上apple問會唔會推到apple回應

算唔算誹謗 APPLE 公司？

正，出廢老區周圍放先。

好嬲 即刻放晒apple啲股票
有冇人forward去外國論壇
等外國朋友唔好受害

一人一email to apple 啦

Apple 有病毒

繼續推

係人都知百粉報同蘋果有仇

推撚死佢垃圾報紙

推到apple store回應